《**我的野蛮女友**》（）是一部[2001年上映的韩国爱情喜剧片](../Page/2001年电影.md "wikilink")，由[车太铉和](../Page/车太铉.md "wikilink")[全智贤主演](../Page/全智贤.md "wikilink")，[郭在容執导](../Page/郭在容.md "wikilink")。根据韩国一部颇为流行的网络小说改编而成，不仅是2001年度韩国十大卖座片亚军（全韩观众为4,852,845名），在[亚洲其他地区也受到了相当程度的欢迎](../Page/亚洲.md "wikilink")。由韩国歌手[申昇勳演唱的主题曲](../Page/申昇勳.md "wikilink")《I
Believe》也红极一时。

## 故事介绍

故事分为三个部分。劇中以運動賽事的稱呼法，命名「前半戰」、「後半戰」、「延長戰」。

### 前半戰

牽牛是一個個性魯鈍天真的工程學院學生。有一晚，他接到母親來電，要他去探喪子的姑媽和結識一個女孩。就在赴約途中，他看到一個醉酒女孩，並救了差點墮軌的「她」（片中未出現女主角名字）。

在車廂中，牽牛認為「她」外表動人，但卻喝得醉，顯然不是理想對象。突然間，那女孩嘔吐在一老翁身上，並在昏倒前叫了牽牛「甜心」，老人只有把帳算在牽牛頭上，並命他好好照顧那女孩，牽牛-{只}-好把「她」帶到時鐘旅館，結果引起誤會，害得牽牛被警方拘留。然而，牽牛和這個女孩的命運卻交纏上了……

「她」雖然外表清純，但顯然蠻不講理，以虐待牽牛為樂，還編織藉口告訴牽牛的教授說自己懷孕，要去墮胎，讓教授同意牽牛缺課陪她，結果是去遊樂場遊玩。至於平時，打罵是家常便飯，令牽牛手足無措。「她」亦熱衷於劇本創作，經常寫天馬行空的故事，並逼令牽牛去讀。雖然「她」野蠻霸道，令牽牛透不過氣來，但為了撫平「她」心中的傷痛，牽牛決定與「她」發展下去！

### 後半戰

牽牛與那女孩一直發展著，直到牽牛與「她」的家長見面。他們對魯鈍的牽牛毫不欣賞。為此，「她」與父母還吵了一大架，牽牛-{只}-好與其分開冷靜。

直到一天，牽牛接到「她」的電話，要牽牛在她上課時送「她」一朵玫瑰，以慶祝相識一百天的紀念日。當「她」在台上演奏《[帕赫貝爾的卡農變奏曲](../Page/約翰·帕海貝爾.md "wikilink")》，牽牛便在觀眾的注視下，慢慢走上台，送「她」一朵玫瑰，成為電影經典一幕。不過，在歡喜過後，「她」的家長再度要他們分手。

當牽牛相信他們將要完結時，「她」再次致電牽牛，告訴牽牛自己正在相親，並要求他立刻趕來。「她」把牽牛介紹給相親男，便去了洗手間。
期間，牽牛告訴了相親男「十誡」——與野蠻女友相處和使「她」快樂的十項建議，其後便不辭而別。當相親男向「她」覆述「十誡」時，「她」便一聲不發地衝出餐廳，欲追回牽牛。因為「她」知道，最了解她的，是牽牛。

當經歷了這重波折後，二人感情更進一步。不過，「她」為了某點原因，向牽牛提出分開一段時間，並提議用信寫下對對方的感覺。之後，二人把信放在時間囊，把它埋在山頂上的樹下，並相約兩年後，一同登山閱信。

### 延長戰

在這兩年間，牽牛努力改善自己。此外，他還在網上發表與「她」的愛情故事。那個故事最後得到電影公司青睞，成了電影劇本。

兩年後，牽牛到了山頂，可惜「她」並沒有上山，他只好獨自打開時間囊，讀了「她」的信，了解到「她」的過去。原來牽牛令「她」想起逝去的男朋友。而在和牽牛約會的同時，「她」亦常抽空陪伴那男朋友的母親。而那位母親亦希望介紹「她」一個好男孩，以沖淡「她」的哀傷……。

再過一年，「她」終於上了山頂。在山上，「她」聽了一個老人說的秘密，和讀了牽牛的信。「她」發覺「她」最愛的，是牽牛，不過，「她」始終找牽牛不著……之后，“她”与那已逝去的男朋友母亲相聚，而那母亲则介绍了她一直提到的好男孩，她的侄儿。原来他就是一直任由“她”打骂的牵牛！故事最后以牵牛和“她”悄悄牵手告终。

## 演員表

  - [車太鉉](../Page/車太鉉.md "wikilink") 飾
    牽牛（台湾配音：[馬伯強](../Page/馬伯強.md "wikilink")、（LS
    TIME电影台）[林協忠](../Page/林協忠.md "wikilink")（纬来电影台）、香港配音：[關信培](../Page/關信培.md "wikilink")）
  - [全智賢](../Page/全智賢.md "wikilink") 飾
    「她」（台湾配音：[陶敏嫻](../Page/陶敏嫻.md "wikilink")（LS
    TIME电影台）、[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")（纬来电影台）、[魏晶琦](../Page/魏晶琦.md "wikilink")（DVD版本）、香港配音：[楊千嬅](../Page/楊千嬅.md "wikilink")）
  - [金仁文](../Page/金仁文.md "wikilink") 飾 牽牛的父親
  - [宋鈺宿](../Page/宋鈺宿.md "wikilink") 飾 牽牛的母親
  - [韓振熙](../Page/韓振熙.md "wikilink") 飾
    「她」的父親（台湾配音：[劉傑](../Page/劉傑_\(配音員\).md "wikilink")（纬来电影台））
  - [玄淑熙](../Page/玄淑熙.md "wikilink") 飾 「她」的母親
  - [金日宇](../Page/金日宇_\(1953年\).md "wikilink") 飾 五胞胎（旅館主人、從業員、惡棍、守衛、站長）
  - [徐東沅](../Page/徐東沅.md "wikilink") 飾
    逃兵（台湾配音：[劉傑](../Page/劉傑_\(配音員\).md "wikilink")（纬来电影台））

## 票房

台灣方面，最終全台票房為新台幣2200萬元\[1\]。

## 奖项

  - 得獎

<!-- end list -->

  - 2002年度韩国大钟奖最佳改编剧本，全智贤获最佳女主角奖，并与車太鉉一起获得最佳人气奖 　　
  - 韩国青龙奖—车太鉉获最佳男新人
  - [2003年香港电影金像奖最佳亚洲电影](../Page/2003年香港电影金像奖.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 提名

<!-- end list -->

  - [日本电影学院奖最佳外语片提名](../Page/日本电影学院奖.md "wikilink")

## 相关項目

  - 《[我的野蠻女友
    (日本電視劇)](../Page/我的野蠻女友_\(日本電視劇\).md "wikilink")》為[日本翻拍的同名電視劇](../Page/日本.md "wikilink")，由[草彅剛及](../Page/草彅剛.md "wikilink")[田中麗奈主演](../Page/田中丽奈_\(演员\).md "wikilink")，於2008年4月在[TBS頻道播放](../Page/TBS.md "wikilink")。
  - 《》（Ugly and
    Crazy）為[寶萊塢翻拍的電影](../Page/寶萊塢.md "wikilink")，由[瑪莉卡·舒拉瓦及](../Page/瑪莉卡·舒拉瓦.md "wikilink")主演，於2008年上映。
  - 《》為[美國翻拍的同名電影](../Page/美國.md "wikilink")，由[伊麗莎·庫斯伯特及](../Page/伊麗莎·庫斯伯特.md "wikilink")主演，於2008年8月26日在美國上映。
  - 《Maa Iddhari Madhya》為Tollywood翻拍的電影，由Bharat及Videesha主演。
  - 《》為[尼泊尔翻拍的同名電影](../Page/尼泊尔.md "wikilink")，由及主演，於2008年912日在美國上映。
  - 《[我的野蛮女友2](../Page/我的野蛮女友2.md "wikilink")》為[中國翻拍](../Page/中華人民共和國.md "wikilink")，由前作编剧：崔锡珉（韩国）、金浩植（韩国）担任，[熊黛林](../Page/熊黛林.md "wikilink")、[立威廉](../Page/立威廉.md "wikilink")、[何炅](../Page/何炅.md "wikilink")、[冯媛甄](../Page/冯媛甄.md "wikilink")、[黄宗泽主演](../Page/黄宗泽.md "wikilink")，於2010年11月5日上映。
  - 《[牽牛的夏天](../Page/牽牛的夏天.md "wikilink")》為[中國翻拍的電視劇](../Page/中華人民共和國.md "wikilink")，由[彭于晏及](../Page/彭于晏.md "wikilink")[張檬主演](../Page/張檬.md "wikilink")，於2012年5月26日在[湖南衛視播放](../Page/湖南衛視.md "wikilink")。
  - 《[我的新野蛮女友](../Page/我的新野蛮女友.md "wikilink")》為[韓國和](../Page/韓國.md "wikilink")[中國合拍的电影续集](../Page/中華人民共和國.md "wikilink")，由赵根植执导，[宋茜](../Page/宋茜.md "wikilink")、[车太贤](../Page/车太贤.md "wikilink")、[藤井美菜](../Page/藤井美菜.md "wikilink")、[崔镇浩](../Page/崔镇浩.md "wikilink")、[裴晟祐等主演](../Page/裴晟祐.md "wikilink")，于2016年4月22日在中国内地公映；韩语版于2016年5月5日在韩国上映。
  - 《[我的野蠻女友](../Page/我的野蠻女友_\(韓國電視劇\).md "wikilink")》為[韓國翻拍的同名電視劇](../Page/韓國.md "wikilink")，預計2017年推出。

## 資料來源

### 腳註

### 外部連結

  - [我的野蠻女友官方網站](http://www.yupgigirl.com/)

  -

[韓](../Category/我的野蠻女友.md "wikilink")
[Category:2001年电影](../Category/2001年电影.md "wikilink")
[Category:韩国浪漫喜剧片](../Category/韩国浪漫喜剧片.md "wikilink")
[Category:2000年代浪漫喜剧片](../Category/2000年代浪漫喜剧片.md "wikilink")
[Category:韓語電影](../Category/韓語電影.md "wikilink")
[Category:郭在容电影](../Category/郭在容电影.md "wikilink")

1.  [《屍速列車》一天破紀錄！ 首日全台票房近2300萬 衝破韓片在台13年票房冠軍紀錄
    打敗《鬼魅》超車全智賢](http://garageplay.tw/news/content/189)
    2016.12.05 車庫娛樂